---
id: labs-intro
slug: /labs
sidebar_position: 1
description: В данном разделе содержатся описания лабораторных работ.
---

# Лабораторные работы

:::caution
Задания лабораторных работ предназначены только для групп `ИУ5-22Б`, `ИУ5-23Б`, `ИУ5-25Б`, `РТ5-21Б`.

Задания могут уточняться.

Группы `ИУ5-21Б`, `ИУ5-24Б` получают задания от своих ведущих преподавателей.
:::

## Общие требования к программам

Общие требования к программам представлены на электронном ресурсе [предыдущей дисциплины](https://cpp1.docs.iu5edu.ru/docs/labs).

К данным требованиям добавляются новые требования:

1. Код должен проходить все проверки статического анализатора.
2. В удаленный репозиторий не должны попадать служебные файлы IDE. Как сделать так, чтобы Git игнорировал служебные файлы, показано [здесь](lab1/AutomatedLabs/gitignore.md).

:::danger

В случае нарушения любого требования, код будет отправляться на доработку.

:::
